大家點睇AML依行？

依排成日講依行好hit 其實係唔係咁有需要

完全冇需要，9成時間砌人生豬肉

依家只係因為間間行都應承咗要幾時remediate到幾多隻account. 所以啲行全部都係用外判或合約形式請一大班人去做. 遲下meet 哂requirement應該就會有一大班有"aml" 經驗的人同期失業. 通常哩啲垃圾工agent 會用aml cdd cob 黎sell. 但都係一鳩樣的.

唔洗以為係啲咩technical野 都係跟checklist做啲無腦野 只係依家未全電腦化.

值錢的aml係只請做過regulators, 商罪, icac, big 4.

你會留意好多間都係咁請人 因為流失率高 個個fresh grad 都係中住伏咁走.

知道有d AML 係用d tools 做 例如SARS. 你會熟悉個tools 但係一離開左你就會無value. 比較似係做technical d 既BA

如果想係依行發展應該點做？

HKMA 搞左新program, 要aml staff 考專業試、上cpd, 搞得呢d 之後應該仲有得玩o既。 當然，入去做ops o既唔駛諗，這些機會不屬於你們。

SARS

Are u sure?

可唔可以講下咩係ops o

其實你不如講吓你係揸住啲咩offer or background講講. 係agency offer 定大貓

今年畢業 d人成日話依行黎緊幾年都好緊要 所以想了解下 依位巴打係唔係做緊？

左翼呀？

KYC好撚煩

好多大行所謂AML post 其實都係做勁悶同repetitive既name check
通常會請contract staff/判俾big 4
利伸: 諗緊入唔入呢行

咁big4同ibank compliance前景又係點?

真compliance做advisory就幾好、如果係嗰啲project base 做documentation就。。。

Big4依家好多幫ibank 做既job都係啲dup石仔嘢去追deadline

lee期間間都要整source of wealth又執正啲client due diligence,好多contract post 做到你嘔。

Sas下話

細佬不才，並唔係銀行做 ，只係係細broker (license corp under sfc)入面做個compliance small potato。

銀行aml post 我覺得真係水份重，好似早排我舊同事話入大貓做aml (非agent offer，一年contract)，佢完全無相關經驗都俾個am 位佢做。學歷又唔係相關，可能佢工作年資深有分加啦。

講真aml 咁悶，我唔會揀專做aml o既工。當然，我明白部分fg 無乜選擇，入去做一兩年，覺得岩自己又養活到家人咪諗下進修，做邊行都好，想成功上位9成都係靠充分準備+人脈 and/ or 運氣。

大貓AML contract 請幾百個 如果過幾年regulation 無咁緊。。。呢班人就

而家銀行有咩位好做
call centre做左年幾 好想轉

我都係係broker度做kyc/cdd 請大量contract做好routine既野 print野 做name check 砌document 暫時唔覺得好好景 做左年幾轉到perm 但未見到升職加人工既機會 建議轉行都唔好做

AMLi 同kyc/cdd 都係做差唔多既野？
點解有班人講到黎緊幾年AML好heat咁

大貓水份高就好明顯...請成幾百個...

但係aml前景好似冇d巴打講到咁灰, 始終條例只會愈收愈緊
利申: 諗緊入唔入行

睇錯alm

笑撚左，唔怪得乜柒人都做到銀行工 SAS呢啲stat software 比班"risk man"人用真係